---
title: "جلسه ۱۳۰"
subtitle: "رام‌های اندروید"
description: "رام‌های اندروید"
date: "1396-10-18"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster130.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۳۰ شیرازلاگ - رام های اندروید](/img/posters/poster130.jpg)](/img/posters/poster130.jpg)

صد و سی امین نشست شیرازلاگ در دانشگاه زند با حضور جمعی از اعضای شیرازلاگ برگزار شد. در این جلسه آرمان، یکی از اعضایی که به تازگی به گروه اضافه شد، در رابطه با انواع رام های موجود برای اندروید صحبت کرد. همچنین نحوه فلش کردن کاستوم رام بر روی گوشی اندروید رو توضیح داد. 

این جلسه مصادف شد با جشن تولد سه سالگی شیرازلاگ و به همین خاطر بخشی از وقت جلسه رو به برگزاری یه جشن ساده و خیلی کوچولو اختصاص دادیم.

[![poster130](/img/events/3rd-birthday.jpg)](/img/events/3rd-birthday.jpg)

سه سال در کنار هم بودیم.. تو این مدت خیلیا از جمع شیرازلاگ جدا شدن و اعضای جدید دیگه ای به جمعمون اضاف شدن.. اعضا شاید عوض بشن، و در واقع یه جورایی غیر قابل اجتناب هست این اتفاق، اما ماهیت لاگ همیشه باید پابرجا بمونه .. اینکه لاگ متعلق به هیچ شخص، گروه یا سازمانی نیست و ما فقط دور هم جمع میشیم که تبادل اطلاعات داشته باشیم.. همه ما تو هر زمانی که توی جمع لاگ حضور داشتیم، قطعا یک سری چیزا رو از هم یاد گرفتیم و استفاده بردیم.. امیدوارم شیرازلاگ همیشه پابرجا بمونه و به فعالیت خودش ادامه بده، حتی اگه تمام بچه های امروز، فردا جاشونو به افراد جدید بدن..